% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=6082f&id=can2G19&n=2&d=10
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations de droites
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]

	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Donner le coefficient directeur $m$ des deux droites représentées ci-dessous :  
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6082f&id=can2G19&n=2&d=10&alea=DU7x&cd=1&v=eleve&es=021100}
\end{minipage}
			\begin{enumerate}	\item        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
			
			
			\draw[color={blue},line width = 1] (-32.234752377721215,-39.04344047215152)--(32.234752377721215,41.54344047215152);
			
			\draw[color ={black},line width = 1.2,->] (-5,0)--(5,0);
			\draw[color ={black},line width = 1.2,->] (0,-3)--(0,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(5,-3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(5,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-4$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-2$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$2$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$4$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-5$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$5$};
			
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.19,0.19)--(-0.81,-0.19);
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.19,-0.19)--(-0.81,0.19);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1.2,0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {A};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,2) node[anchor = center,scale=0.7] {B};
			
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.81,2.69)--(1.19,2.31);
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.81,2.31)--(1.19,2.69);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=0.7] {O};
			
		\end{tikzpicture}\\          
		\item
		        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
			
			
			\draw[color={blue},line width = 1] (-52.507125007266595,-13.126781251816649)--(52.507125007266595,13.126781251816649);
			
			\draw[color ={black},line width = 1.2,->] (-5,0)--(5,0);
			\draw[color ={black},line width = 1.2,->] (0,-3)--(0,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(5,-3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(5,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-4$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-2$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$2$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$4$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-5$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$5$};
			
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.19,-0.81)--(-3.81,-1.19);
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.19,-1.19)--(-3.81,-0.81);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {A};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,1.5) node[anchor = center,scale=0.7] {B};
			
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.81,1.19)--(4.19,0.81);
			\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.81,0.81)--(4.19,1.19);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=0.7] {O};
			
		\end{tikzpicture}         
	\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}